**612. – Malope malacoides** L. – Plante vivace, hérissée de longs poils étalés ; tiges de 10-40 cm, dressées ou ascendantes, anguleuses ; feuilles ovales-obtuses, souvent en coeur, irrégulièrement dentées ou lobées ; fleurs roses veinées de pourpre, grandes, axillaires, solitaires sur des pédoncules plus longs que la feuille ; //calicule naissant du pédoncule, à 3 folioles distinctes, largement en coeur à la base, de moitié plus courtes que le calice à lobes lancéolés ; //corolle 2-3 fois plus longue que le calice ; //stigmates en tête ; carpelles //glabres, ridés, ovoïdes, //agglomérés en tête //sur un réceptacle globuleux.
Lieux stériles, dans le Var et les Alpes-Maritimes. – Espagne, Sardaigne, Italie, Sicile, Crète, Grèce, Chio ; Asie occidentale. = Juin-juillet.